# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2010-11-04 12:32+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: Young Gyu Park <ygpark2@gmail.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: boardforms.py:19
msgid "-- Select Category --"
msgstr "-- 카테고리 선택 --"

#: feeds.py:17 feeds.py:20
#, python-format
msgid "Latest threads in %(obj_name)s"
msgstr "최신 글 %(obj_name)s"

#: feeds.py:47 feeds.py:50
#, fuzzy, python-format
msgid "Latest threads at %(obj_name)s"
msgstr "최신 글 %(obj_name)s"

#: forms.py:57 lists.py:28 templates/sphene/sphboard/admin_user_posts.html:28
msgid "Subject"
msgstr "제목"

#: forms.py:58 forms.py:104 templates/sphene/sphboard/admin_user_posts.html:29
msgid "Body"
msgstr "내용"

#: forms.py:61 forms.py:107 models.py:1502
msgid "Markup"
msgstr ""

#: forms.py:63
#, fuzzy
msgid "Captcha"
msgstr "캐치 업"

#: forms.py:65
msgid "Please enter the result of the above calculation."
msgstr "위의 계산 결과를 입력해 주세요."

#: forms.py:87
msgid "Question"
msgstr "질문"

#: forms.py:88
msgid "Answers (1 per line)"
msgstr "답 (한줄)"

#: forms.py:90
msgid "Allowed Choices per User"
msgstr "사용자당 허락된 답변수"

#: forms.py:91
msgid "Enter how many answers a user can select."
msgstr "사용자가 선택할 수 있는 답변수를 입력하세요."

#: forms.py:109
#, fuzzy
msgid "Hide Post"
msgstr "포스트"

#: forms.py:131 models.py:498
#: templates/sphene/sphboard/templatetags/_show_active_monitors.html:11
msgid "Category"
msgstr ""

#: forms.py:132
msgid "Select target category"
msgstr "카테고리를 선택하세요"

#: forms.py:133
msgid "Information link"
msgstr ""

#: forms.py:136
msgid ""
"If checked then information about moved thread will be left in the current "
"category"
msgstr ""

#: forms.py:145
#, fuzzy
msgid "Please describe why this thread had to be moved."
msgstr "글을 다른 게시판으로 이동하는 이유를 쓰세요."

#: forms.py:152
#, fuzzy
msgid "Please describe why this post had to be moved."
msgstr "글을 다른 게시판으로 이동하는 이유를 쓰세요."

#: lists.py:34
msgid "Author"
msgstr ""

#: lists.py:40 templates/sphene/sphboard/listCategories.html:59
msgid "Views"
msgstr "글 읽은 수"

#: lists.py:45 models.py:1116 models.py:1656
#: templates/sphene/sphboard/_post_authorinfo.html:10
#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:32
#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:61
msgid "Posts"
msgstr "포스트"

#: lists.py:50
#, fuzzy
msgid "Latest Post"
msgstr "마지막 포스트"

#: lists.py:56
#, fuzzy
msgid "Latest Post Author"
msgstr "마지막 포스트"

#: lists.py:62
msgid "Heat"
msgstr ""

#: models.py:216
msgid "Allow editing of all posts."
msgstr ""

#: models.py:219
#, fuzzy
msgid "Allow annotating users posts."
msgstr "주석이 달린 사용자 글"

#: models.py:222
#, fuzzy
msgid "Allow moving of threads."
msgstr "새글 쓰기"

#: models.py:225
msgid "Allow marking threads as sticky."
msgstr ""

#: models.py:228
msgid "Allow locking of threads."
msgstr ""

#: models.py:231
#, fuzzy
msgid "Allow creating new threads."
msgstr "새글 쓰기"

#: models.py:234
msgid "Allow posting of replies to existing threads."
msgstr ""

#: models.py:237
#, fuzzy
msgid "Allows viewing of threads."
msgstr "새글 쓰기"

#: models.py:240
msgid "Allows deleting posts."
msgstr ""

#: models.py:243
msgid "Allows moving posts."
msgstr ""

#: models.py:499
msgid "Categories"
msgstr ""

#: models.py:510
#, fuzzy
msgid "Thread last visit"
msgstr "스레드 옵션"

#: models.py:511
#, fuzzy
msgid "Thread last visits"
msgstr "스레드 옵션"

#: models.py:527
msgid "Category last visit"
msgstr ""

#: models.py:528
msgid "Category last visits"
msgstr ""

#: models.py:990
#, python-format
msgid "New Forum Post in \"%(category_name)s\": %(subject)s"
msgstr ""

#: models.py:1115 templates/sphene/sphboard/_displayPostForm.html:90
msgid "Post"
msgstr "포스트"

#: models.py:1121
msgid "File"
msgstr "파일"

#: models.py:1132
#, fuzzy
msgid "Post attachment"
msgstr "첨부"

#: models.py:1133
#, fuzzy
msgid "Post attachments"
msgstr "첨부"

#: models.py:1172
#, fuzzy
msgid "Post annotation"
msgstr "에 의해 주석처리 됨"

#: models.py:1173
#, fuzzy
msgid "Post annotations"
msgstr "에 의해 주석처리 됨"

#: models.py:1340
#, fuzzy
msgid "Thread information"
msgstr "스레드 옵션"

#: models.py:1341
#, fuzzy
msgid "Thread informations"
msgstr "스레드 옵션"

#: models.py:1426
msgid "Monitor"
msgstr ""

#: models.py:1427
msgid "Monitors"
msgstr ""

#: models.py:1467 templates/sphene/sphboard/_displayPostForm.html:58
msgid "Poll"
msgstr "투표"

#: models.py:1468
#, fuzzy
msgid "Polls"
msgstr "투표"

#: models.py:1483
msgid "Poll choice"
msgstr ""

#: models.py:1484
msgid "Poll choices"
msgstr ""

#: models.py:1494
msgid "Poll voter"
msgstr ""

#: models.py:1495
msgid "Poll voters"
msgstr ""

#: models.py:1500 models.py:1624
msgid "Signature"
msgstr ""

#: models.py:1514
msgid "Board user profile"
msgstr ""

#: models.py:1515
msgid "Board user profiles"
msgstr ""

#: models.py:1558
msgid "User post count"
msgstr ""

#: models.py:1559
msgid "User post counts"
msgstr ""

#: models.py:1582
msgid "Extended category config"
msgstr ""

#: models.py:1583
msgid "Extended category configs"
msgstr ""

#: models.py:1623
msgid "Board settings"
msgstr ""

#: models.py:1632
msgid "Default Notify Me - Value"
msgstr ""

#: models.py:1652
msgid "Successfully saved board profile."
msgstr ""

#: models.py:1662
msgid "Board Signature"
msgstr ""

#: renderers.py:95 renderers.py:97
msgid "Markdown"
msgstr "마크다운"

#: renderers.py:123
#, python-format
msgid ""
"Custom renderer '%(renderer)s' needs a matching Render Class entry in your "
"sphene settings 'board_custom_markup'"
msgstr ""
"커스텀 랜도러 '%(renderer)s'에 맞는 렌더링 클래스가  당신의 sphene 셑팅에  "
"'board_custom_markup'이라는 이름의로 정의되어야 합니다."

#: renderers.py:145
#, python-format
msgid "Can't render markup '%(markup)s'"
msgstr "마크업을 렌더링할 수 없습니다. '%(markup)s'"

#: renderers.py:159
#, python-format
msgid "You can use %(description)s in your posts"
msgstr "%(description)s은 글 등록시 사용할 수 있습니다."

#: views.py:55
msgid "Forum Overview"
msgstr ""

#: views.py:131 templates/sphene/sphboard/listCategories.html:31
#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:54
msgid "Threads"
msgstr "글"

#: views.py:339
#, python-format
msgid "--- Last Edited by %(username)s at %(edit_date)s ---"
msgstr "--- 최종 수정 %(username)s 시간 %(edit_date)s ---"

#: views.py:385
msgid "Vote created successfully."
msgstr "투표가 성공적으로 되었습니다."

#: views.py:389
msgid "Post edited successfully."
msgstr "글이 성공적으라 수정되었습니다."

#: views.py:391
msgid "Post created successfully."
msgstr "글이 성공적으로 등로되었습니다."

#: views.py:493
msgid "Annotated a users post."
msgstr "주석이 달린 사용자 글"

#: views.py:521 views.py:893
#, fuzzy
msgid "Post deleted"
msgstr "답글 달기"

#: views.py:656
#, fuzzy
msgid "Post has been appended to thread."
msgstr "새글 쓰기"

#: views.py:658
#, fuzzy
msgid "Post has been moved into category."
msgstr "글이 새로운 카테고리로 이동되었습니다."

#: views.py:674
#, fuzzy, python-format
msgid "This post was moved from the thread %(thread_name)s"
msgstr "이 글은 %(category_name)s 카테고리로 이동되었습니다."

#: views.py:676
#, fuzzy, python-format
msgid "This post was moved from the category %(category_name)s"
msgstr "이 글은 %(category_name)s 카테고리로 이동되었습니다."

#: views.py:742
msgid "Moved thread into new category."
msgstr "글이 새로운 카테고리로 이동되었습니다."

#: views.py:753
#, python-format
msgid "This thread was moved from the category %(category_name)s"
msgstr "이 글은 %(category_name)s 카테고리로 이동되었습니다."

#: views.py:766
msgid "You have already voted."
msgstr "당신은 이미 투표하셨습니다."

#: views.py:770
msgid "Please select at least one answer."
msgstr "최소한 한가지 이상의 답변을 선택하세요."

#: views.py:776
#, python-format
msgid "Please only select %(choices)d answers."
msgstr "단지 %(choices)d에만 선택하세요."

#: views.py:780
msgid ""
"You cannot abstain from voting and at the same time select a valid answer."
msgstr "유효한 답변 선택과 투표를 하지 않는것은 동시에 할 수 없습니다."

#: views.py:789
msgid "You've selected an invalid choice."
msgstr "유효하지 않은 선택입니다."

#: views.py:797
#, python-format
msgid "Voted for '%(choice)s'."
msgstr "'%(choice)s'에 투표하셨습니다."

#: views.py:797
msgid "You selected to abstain from voting"
msgstr "선택하신 곳에는 투표하실 수 없습니다."

#: views.py:822
msgid "Successfully created email notification monitor."
msgstr ""
"성공적으로 이 게시판에 새 글에 대한 이메일 통보를 받도록 설정하였습니다."

#: views.py:824
msgid "Removed email notification monitor."
msgstr "이 게시판의 새 글에 대한 이메일 통보 기능이 제거 되었습니다."

#: views.py:904
msgid "All posts deleted"
msgstr ""

#: views.py:906
#, fuzzy
msgid "No posts to delete"
msgstr "이직 게시물이 없습니다."

#: templates/sphene/sphboard/_category_monitor.html:4
#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:17
#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:70
msgid "You are currently receiving email notifications on new posts."
msgstr "새로운 글에 대한 이메일 통보를 받으셨습니다."

#: templates/sphene/sphboard/_category_monitor.html:4
#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:17
#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:70
msgid "Stop notifications"
msgstr "통보 중지"

#: templates/sphene/sphboard/_category_monitor.html:6
#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:72
msgid ""
"You are currently receiving email notifications on new posts because you "
"subscribed to a parent category."
msgstr ""
"새로은 글에 대한 이메일 통보를 받으셨습니다.왜냐하면 당신은 상위 카테고리에"
"서 이 기능에 등록되어있기 때문입니다."

#: templates/sphene/sphboard/_category_monitor.html:9
#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:20
#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:75
msgid "Notify me by email on new posts."
msgstr "새로운 글에 이메일로 나에게 통보"

#: templates/sphene/sphboard/_displayBreadcrumbs.html:5
msgid "Board"
msgstr "게시판"

#: templates/sphene/sphboard/_displayLatestPost.html:7
#, python-format
msgid "at %(latest_post)s"
msgstr "최근 게시물  %(latest_post)s"

#: templates/sphene/sphboard/_displayLatestPost.html:10
#, fuzzy, python-format
msgid "At <a href=\"%(post_url)s\">%(latest_post)s</a>"
msgstr ""
"최근 게시물  <a href=\"../../thread/%(thread_id)s/?page=%(page_count)s\">%"
"(latest_post)s</a>"

#: templates/sphene/sphboard/_displayLatestPost.html:13
#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:73
msgid "By"
msgstr "글쓴이"

#: templates/sphene/sphboard/_displayLatestPost.html:15
msgid "No Posts Yet."
msgstr "이직 게시물이 없습니다."

#: templates/sphene/sphboard/_displayPostForm.html:19
msgid "Loading Preview ..."
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/_displayPostForm.html:45
msgid ""
"You are already receiving email notifications for this thread or category."
msgstr "당신은 이미 이 글 또는 카테고리에 대한 이메일 통보를 받어셨습니다."

#: templates/sphene/sphboard/_displayPostForm.html:47
msgid "Notify me by email on new posts in this thread."
msgstr "이 글타래에 새로운 글이 등록될 경우 나에게 통보해주세요."

#: templates/sphene/sphboard/_displayPostForm.html:53
msgid "Add a poll to this thread"
msgstr "이 글에 투표기능 첨부"

#: templates/sphene/sphboard/_displayPostForm.html:72
msgid "Upload Attachment"
msgstr "첨부 파일 업로드"

#: templates/sphene/sphboard/_displayPostForm.html:85
msgid "Upload File"
msgstr "파일 업로드"

#: templates/sphene/sphboard/_displayPostForm.html:90
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: templates/sphene/sphboard/_displayThreadSummary.html:5
#, fuzzy
msgid "Thread summary"
msgstr "글"

#: templates/sphene/sphboard/_displayThreadSummary.html:12
msgid "older posts not shown..."
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/_latest_posts_of_user.html:15
#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:116
msgid "Post hidden by"
msgstr "에 의해 글 숨겨짐"

#: templates/sphene/sphboard/_latest_posts_of_user.html:18
#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:119
msgid "Post annotated by"
msgstr "에 의해 주석처리 됨"

#: templates/sphene/sphboard/_new_thread_link.html:5
msgid "Post New Thread"
msgstr "새 글 등록"

#: templates/sphene/sphboard/_new_thread_link.html:9
msgid "You have no permission to create a new thread."
msgstr "새 글을 등록하실 권한이 없습니다."

#: templates/sphene/sphboard/_new_thread_link.html:11
msgid "Please login to create a new thread."
msgstr "새 글을 등록하실려면 로그인 해 주세요."

#: templates/sphene/sphboard/_post_authorinfo.html:4
msgid "Posted by"
msgstr "글쓴이 "

#: templates/sphene/sphboard/_post_authorinfo.html:13
msgid "Registered at"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/admin_user_posts.html:20
msgid "Back to users list"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/admin_user_posts.html:22
msgid "Posts submitted by user:"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/admin_user_posts.html:24
msgid "Are you sure you want to delete ALL posts of this user?"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/admin_user_posts.html:24
msgid "Delete all posts of this user"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/admin_user_posts.html:30
msgid "Published"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/admin_user_posts.html:31
msgid "Actions"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/admin_user_posts.html:39
#, fuzzy
msgid "View"
msgstr "글 읽은 수"

#: templates/sphene/sphboard/admin_user_posts.html:40
msgid "Are you sure you want to delete this post?"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/admin_user_posts.html:40
#: templates/sphene/sphboard/hide.html:23
#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:99
msgid "Delete"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/admin_user_posts.html:45
msgid "User didn't publish any posts yet"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/annotate.html:10
#, python-format
msgid "Annotate post: %(subject)s by "
msgstr "주석처리 된 시간 : %(subject)s "

#: templates/sphene/sphboard/annotate.html:17
msgid "Annotate"
msgstr "주석"

#: templates/sphene/sphboard/edit_poll.html:11
#, fuzzy
msgid "Editing Poll"
msgstr "글 수정"

#: templates/sphene/sphboard/edit_poll.html:25
msgid "Save"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/hide.html:10
#, fuzzy, python-format
msgid "Delete post: %(subject)s by "
msgstr "주석처리 된 시간 : %(subject)s "

#: templates/sphene/sphboard/hide.html:17
msgid ""
"Deleted post won't be visible to anyone. Are you sure you want to do that?"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/hide.html:19
msgid ""
"You're trying to delete the root post of thread. All posts under it will be "
"deleted too. Deleted post won't be visible to anyone. Are you sure you want "
"to do that?"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/hide.html:23
#, python-format
msgid "or <a href=\"%(posturl)s\">go back</a> to thread"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:9
msgid "Latest"
msgstr "최근 글"

#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:30
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:33
#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:62
msgid "Last Post"
msgstr "마지막 포스트"

#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:41
msgid ""
"There are currently no categories. (Or you have no permission to see them.)"
msgstr "카테고리가 없습니다. (또는 이 것을 볼 충분한 권한이 없습니다.)"

#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:57
msgid "Subject / Author"
msgstr "제목  / 글쓴이"

#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:70
#, python-format
msgid ""
"Thread was moved: <a href=\"%(th_url)s\">%(th_subject)s</a> into <a href=\"%"
"(cat_url)s\">%(cat_name)s</a>."
msgstr ""
"글이: <a href=\"%(th_url)s\">%(th_subject)s</a> 에서 <a href=\"%(cat_url)s\">"
"%(cat_name)s</a>로 이동되었습니다."

#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:73
msgid "Sticky:"
msgstr "이글을 찜:"

#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:73
msgid "Hot:"
msgstr "Hot:"

#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:73
#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:146
msgid "Poll:"
msgstr "투표:"

#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:73
msgid "Locked:"
msgstr "잠김:"

#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:85
#, python-format
msgid "%(hits)s Threads in this category."
msgstr "이 카테고리의 %(hits)s 스레드 "

#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:90
msgid "Mark all Posts in this Category as read."
msgstr "이 카테고리의 모든 글을 읽은 것으로 표시"

#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:90
msgid "Catch Up"
msgstr "캐치 업"

#: templates/sphene/sphboard/listCategories.html:96
msgid "Mark all as read"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/move.html:10
#, python-format
msgid "Move Thread: %(subject)s by "
msgstr "이동 글: %(subject)s"

#: templates/sphene/sphboard/move.html:17
#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:53
msgid "Move Thread"
msgstr "글 이동"

#: templates/sphene/sphboard/move_post_1.html:10
#, python-format
msgid ""
"Moving post: <strong>%(subject)s</strong> by <strong>%(postauthor)s</strong>"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/move_post_1.html:11
#: templates/sphene/sphboard/move_post_2.html:11
#: templates/sphene/sphboard/move_post_3.html:15
msgid "Step 1"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/move_post_1.html:11
#: templates/sphene/sphboard/move_post_2.html:11
#: templates/sphene/sphboard/move_post_3.html:15
msgid "Step 2"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/move_post_1.html:11
#: templates/sphene/sphboard/move_post_2.html:11
#: templates/sphene/sphboard/move_post_3.html:15
msgid "Step 3"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/move_post_1.html:13
#, python-format
msgid ""
"Select target category to move post <strong>%(subject)s</strong> into. Later "
"you'll be able to select destination thread."
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/move_post_1.html:17
msgid "Category name"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/move_post_1.html:18
#: templates/sphene/sphboard/move_post_2.html:21
msgid "Action"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/move_post_1.html:22
msgid "source category"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/move_post_1.html:23
#: templates/sphene/sphboard/move_post_2.html:26
msgid "select"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/move_post_2.html:10
#: templates/sphene/sphboard/move_post_3.html:13
#, python-format
msgid ""
"Moving post: <strong>%(subject)s</strong> by <strong>%(postauthor)s</strong> "
"into category <strong>%(categoryname)s</strong>"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/move_post_2.html:14
#, python-format
msgid ""
"Click <strong><a href=\"%(move_post_3_ic_url)s\">here</a></strong> to move "
"post <strong>%(subject)s</strong>\n"
"      directly into category <strong>%(categoryname)s</strong> (new thread "
"will be created if necessary)\n"
"      or select target thread below to append post <strong>%(subject)s</"
"strong> to it:"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/move_post_2.html:20
#: templates/sphene/sphboard/templatetags/_show_active_monitors.html:8
#, fuzzy
msgid "Thread"
msgstr "글"

#: templates/sphene/sphboard/move_post_3.html:11
#, python-format
msgid ""
"Moving post: <strong>%(subject)s</strong> by <strong>%(postauthor)s</strong> "
"into thread <strong>%(targetthreadsubject)s</strong>"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/move_post_3.html:17
#, fuzzy, python-format
msgid "Move post: %(subject)s by "
msgstr "주석처리 된 시간 : %(subject)s "

#: templates/sphene/sphboard/move_post_3.html:24
#, fuzzy
msgid "Move Post"
msgstr "포스트"

#: templates/sphene/sphboard/new_post_email.txt:3
#, python-format
msgid ""
"\n"
"%(full_name)s just posted in a thread or forum you are monitoring:\n"
"\n"
"visit http://%(baseurl)s%(abs_url)s to view the post.\n"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/post.html:14
msgid "Editing post"
msgstr "글 수정"

#: templates/sphene/sphboard/post.html:17
#, python-format
msgid "Posting reply to thread %(subject)s."
msgstr "%(subject)s 글에 답글 달기 "

#: templates/sphene/sphboard/post.html:19
msgid "Posting new thread."
msgstr "새글 쓰기"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:39
msgid "Thread Options:"
msgstr "스레드 옵션"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:42
msgid "Remove Sticky"
msgstr "찜기능 삭제"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:44
msgid "Make Sticky"
msgstr "이 글을 찜하기"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:49
msgid "Unlock Thread"
msgstr "글 제한 풀기"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:49
msgid "Lock Thread"
msgstr "글 잠그기"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:61
msgid "Store"
msgstr "저장"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:93
msgid "Annotate/Hide"
msgstr "아노테이트/숨김"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:96
msgid "Edit"
msgstr "수정"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:102
msgid "Move"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:105
msgid "Quote"
msgstr "인용"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:128
msgid "Attachments"
msgstr "첨부"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:148
#, fuzzy
msgid "Edit this poll"
msgstr "글 수정"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:151
msgid "You already voted. Here are the results"
msgstr "이미 투표하셨습니다."

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:151
msgid "votes total"
msgstr "총 투표수"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:151
msgid "did not answer"
msgstr "답변하지 않음"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:163
msgid "Error:"
msgstr "에러"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:166
#, python-format
msgid "You may select up to %(choices_per_user)s answers: "
msgstr "%(choices_per_user)s 까지 선택하실 수 없습니다."

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:171
#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:178
msgid "Show Results (You won't be able to vote.)"
msgstr "결과 보기 ( 당신은 투표하지 않았을 수도 있습니다. )"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:184
msgid "You need to be logged in to vote."
msgstr "투표하실려면 로그인 하세요."

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:202
msgid "Post Reply"
msgstr "답글 달기"

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:207
msgid "Thread is locked."
msgstr "글이 잠겼습니다."

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:211
msgid "You have no permission to post a reply."
msgstr "답변할 권한이 없습니다."

#: templates/sphene/sphboard/showThread.html:213
msgid "Please login to post a reply."
msgstr "답변하시려면 로그인 하세요."

#: templates/sphene/sphboard/templatetags/_show_active_monitors.html:2
msgid "Forum monitoring - e-mail notifications"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/templatetags/_show_active_monitors.html:13
msgid "Whole board monitoring"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/templatetags/_show_active_monitors.html:19
#: templates/sphene/sphboard/templatetags/_show_active_monitors.html:22
#: templates/sphene/sphboard/templatetags/_show_active_monitors.html:24
msgid "disable"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/templatetags/_show_active_monitors.html:33
msgid "You're not monitoring any threads yet"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/templatetags/_show_active_monitors.html:33
msgid "User is not monitoring any threads yet"
msgstr ""

#: templates/sphene/sphboard/wikimacros/news.html:10
msgid "Comments"
msgstr "코멘트"

#~ msgid "Registered at %(author_joined)s"
#~ msgstr "등록 시간 %(author_joined)s "
